台灣 22K 慘被 大陸人 恥笑?! 阿共仔「薪情」是這樣…

〔即時新聞／綜合報導〕台灣低薪問題近日再度被網友提出討論，連中國官媒《人民日報》也忍不住嘲笑，稱「22K」已成台灣代表性數字，不過細看中國各城市的薪資水平，起薪低於19K的勞工仍佔最多數，「薪情」大概不會比台灣好。

綜合中媒報導，人力資源網「智聯招聘」的薪資水平指出，月薪介於4000元人民幣（約新台幣1萬8972元）到6000元人民幣的職缺仍是最多，佔了32.6％，介於6000到8000元人民幣的職缺佔21.1％，等於是有超過5成起薪介於4000至8000元人民幣。另外有3成職缺起薪至少8000元人民幣（約新台幣3萬7944元）。

報導指出，中國1線城市的平均薪水約8000元到1萬元人民幣，但2線城市的薪水就要打個6折，且1線城市房價和消費超高，繳完5種社會保險和住房公積金（5險1金）、房租等細項，錢也剩下不多，生活不比台灣輕鬆。

根據統計，中國37個主要城市平均月薪為7789元人民幣（約新台幣3萬6943元），北京以1萬310元人民幣（約新台幣4萬8900元）排名第1。

據統計，中國主要城市平均月薪超過3.6萬元台幣，以北京等1線城市居前。但光看平均數值，難以瞭解其中高低落差。路透

2017年第4季中國38個主要城市平均月薪（單位：人民幣）。翻攝「第一財經」

2018年第1季中國38個主要城市平均月薪（單位：人民幣）。翻攝「中國新聞網」

智聯招聘發布中國主要城市平均薪資逼近8000元人民幣後，對岸網友紛紛表示「扎心」，或自己是「拖後腿」的。翻攝搜狐

人哋22k就可以買啲真嘅嘢食
支那嗰啲買啲唔食得嘅嘢

上年台灣畢業直接台灣做野
平均一個月50K

姐係得萬零蚊港紙？！

一百步笑五十步

係,但係同FD夾租一間800幾呎兩房一廳都係一人10K
好食好住 唔洗同屋企人住
計番D加班費同補貼 應該有60K 計番都有15K HKD
做皇帝

點解港澳台嘅資料？
我們唔係中國城市咩？

殘體支那 VS 繁體支那, 大家都係海軍鬥水兵

香港可以恥笑大陸仔人工低 香港起薪點都50k hkd

22k係最低工資，大陸最低工資幾多？

邊個整架
可唔可以告佢煽動顛覆國家政權？傷害祖國同胞感情？

竟然唔將港澳台列入圖表到 肯定係港獨分子啦

我啱啱上網查咗一下
原來香港區係深圳市嘅一部分 舒服返啲
問題係都係唔知澳門台灣去咗邊
佢地好可憐 希望大灣區早日成立啦